<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docker-Compose on DevDrops</title>
    <link>https://devdrops.github.io/tags/docker-compose/</link>
    <description>Recent content in Docker-Compose on DevDrops</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://devdrops.github.io/tags/docker-compose/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Autenticação http-basic no Composer</title>
      <link>https://devdrops.github.io/posts/autenticacao-http-basic-no-composer/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devdrops.github.io/posts/autenticacao-http-basic-no-composer/</guid>
      <description>Segue uma dica rápida, com uso tanto para ambiente com ou sem Docker 😉
Antes de Seguir&amp;hellip; As instruções aqui informam dicas de como usar autenticação para download de dependências com Composer. Meu foco maior é usando Docker e Docker Compose, mas os comandos em essência podem ser usados em qualquer ambiente.
A Situação Uma vez, trabalhando com um projeto em PHP, observei que uma das dependências a instalar com Composer exigia autenticação para o download.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PostgreSQL: Dicas para Uso de Arquivos SQL</title>
      <link>https://devdrops.github.io/posts/postgresql-dicas-para-uso-de-arquivos-sql/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devdrops.github.io/posts/postgresql-dicas-para-uso-de-arquivos-sql/</guid>
      <description>Recentemente, tive que fazer algumas operações com banco de dados PostgreSQL através de arquivos SQL, e pude aprender um bocado de dicas. Vou compartilhar esses conhecimentos abaixo, espero que te ajude também - como me ajudaram muito!
Ao final deste texto, você poderá:
Criar banco de dados e tabelas apenas se os mesmos não existirem; Selecionar em qual banco de dados as tabelas serão criadas; Trabalhar com campos incrementais e valores padrão; Trabalhar com timezones; Trabalhar com criação automática de UUIDs; Tudo isso em um só arquivo SQL, para importar e criar o que você precisa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
