<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DevDrops</title>
    <link>https://devdrops.github.io/</link>
    <description>Recent content on DevDrops</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://devdrops.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>tmux: Movendo Janelas entre Sessões</title>
      <link>https://devdrops.github.io/posts/tmux-movendo-janelas-entre-sessoes/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devdrops.github.io/posts/tmux-movendo-janelas-entre-sessoes/</guid>
      <description>Dica quente para quem usa tmux.
A Situação Normalmente, eu trabalho com várias sessões, uma para cada projeto e cada uma com as suas janelas. Eu criei uma sessão para um projeto (vou chamá-la de A), e nela eu tinha as seguintes janelas, cada uma para a sua finalidade:
└── A ├── Janela 0: Vim ├── Janela 1: Comandos de terminal ├── Janela 2: Comandos de git └── Janela 3: Monitorando imagens Docker Só que, por engano, eu criei uma nova janela com um comando que eu gostaria de organizar em outra sessão, só para eu não me confundir (uma sessão por projeto), ficando assim:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PostgreSQL: Inicializar Banco de Dados com Docker</title>
      <link>https://devdrops.github.io/posts/postgresql-inicializar-banco-de-dados-com-docker/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devdrops.github.io/posts/postgresql-inicializar-banco-de-dados-com-docker/</guid>
      <description>Este texto serve como um complemento a um texto anterior daqui do blog, PostgreSQL: Dicas para Uso de Arquivos SQL.
Antes de Prosseguir Esse texto oferece uma abordagem do PostgreSQL com imagem Docker. Caso esse não seja o seu caso, recomendo conferir a documentação do banco de dados e/ou das ferramentas do ambiente que você está usando.
A Situação Na criação de um projeto, eu já tinha um arquivo SQL preparado para a criação do meu banco de dados, semelhante ao arquivo descrito no post citado acima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vim: Definindo syntax Sem Mudar filetype</title>
      <link>https://devdrops.github.io/posts/vim-definindo-syntax-sem-mudar-filetype/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devdrops.github.io/posts/vim-definindo-syntax-sem-mudar-filetype/</guid>
      <description>Essa é uma dica rápida para quem usa Vim no dia a dia.
A Situação Uns tempos atrás, estava observando um projeto feito com TypeScript + React, com arquivos .tsx. No meu caso, minha instalação de Vim não sabia identificar a sintaxe (syntax) desses arquivos, deixando tudo com cara de texto comum.
Como gosto de usar estilo nos arquivos, comecei a pensar em como poderia trazer a sintaxe sem sobrescrever o tipo de arquivo (filetype), que o Vim reconhecia como typescriptreact.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autenticação http-basic no Composer</title>
      <link>https://devdrops.github.io/posts/autenticacao-http-basic-no-composer/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devdrops.github.io/posts/autenticacao-http-basic-no-composer/</guid>
      <description>Segue uma dica rápida, com uso tanto para ambiente com ou sem Docker 😉
Antes de Seguir&amp;hellip; As instruções aqui informam dicas de como usar autenticação para download de dependências com Composer. Meu foco maior é usando Docker e Docker Compose, mas os comandos em essência podem ser usados em qualquer ambiente.
A Situação Uma vez, trabalhando com um projeto em PHP, observei que uma das dependências a instalar com Composer exigia autenticação para o download.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MongoDB e Docker</title>
      <link>https://devdrops.github.io/posts/mongodb-e-docker/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devdrops.github.io/posts/mongodb-e-docker/</guid>
      <description>Anotação simples e rápida de como usei MongoDB com Docker apenas para aprendizado.
Antes de Seguir&amp;hellip; Todos os comandos abaixo foram feitos em ambiente Linux (no caso, Linux Mint), usando apenas Docker.
A Situação Eu queria usar o mongosh via terminal em uma imagem Docker, para executar comandos apenas via linha de comando.
Fui atrás de uma imagem que tivesse o que precisava, e escolhi a mongodb/mongodb-community-server. Porém, ao executá-la, percebi que o entrypoint (comando configurado para iniciar a execução da imagem) já estava definido para inicializar o banco de dados, o que impedia de usar o mongosh &amp;ldquo;de cara&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PostgreSQL: Dicas para Uso de Arquivos SQL</title>
      <link>https://devdrops.github.io/posts/postgresql-dicas-para-uso-de-arquivos-sql/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devdrops.github.io/posts/postgresql-dicas-para-uso-de-arquivos-sql/</guid>
      <description>Recentemente, tive que fazer algumas operações com banco de dados PostgreSQL através de arquivos SQL, e pude aprender um bocado de dicas. Vou compartilhar esses conhecimentos abaixo, espero que te ajude também - como me ajudaram muito!
Ao final deste texto, você poderá:
Criar banco de dados e tabelas apenas se os mesmos não existirem; Selecionar em qual banco de dados as tabelas serão criadas; Trabalhar com campos incrementais e valores padrão; Trabalhar com timezones; Trabalhar com criação automática de UUIDs; Tudo isso em um só arquivo SQL, para importar e criar o que você precisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mysqldump de um container Docker</title>
      <link>https://devdrops.github.io/posts/mysqldump-de-um-container-docker/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devdrops.github.io/posts/mysqldump-de-um-container-docker/</guid>
      <description>Este texto é uma tradução de um escrito que fiz em 2016, em inglês, e até hoje ainda recebe comentários. Por isso, decidi traduzir para Português do Brasil, mas, se quiser conferir o original, o link é este aqui. Para melhorar o entendimento, vou adicionar alguns comentários e explicações a mais, que possam enriquecer as informações.
Antes de prosseguir Este tutorial parte do princípio que você tem Docker instalado corretamente, com pelo menos uma imagem do banco de dados MySQL, em um ambiente do SO Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go: comandos CLI, parte 2</title>
      <link>https://devdrops.github.io/posts/go-comandos-cli-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devdrops.github.io/posts/go-comandos-cli-parte-2/</guid>
      <description>Este texto faz parte de uma série de 3 materiais no assunto:
Parte 1: bug, build, clean e doc Parte 2: env, fix, fmt, generate, get e install Parte 3: list, mod, run, test, tool, version e vet Vale destacar que toda a documentação de referência utilizada foi baseada na versão 1.15.6 linux/amd64, obtida pela imagem oficial da linguagem Go no Docker Hub.
Dando sequência do artigo anterior, veremos mais detalhes de outros comandos da ferramenta CLI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go: comandos CLI, parte 1</title>
      <link>https://devdrops.github.io/posts/go-comandos-cli-parte-1/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devdrops.github.io/posts/go-comandos-cli-parte-1/</guid>
      <description>Por curiosidade e vontade de aprender mais, fiquei intrigado com a quantidade de comandos disponíveis pela ferramenta CLI Go.
Este texto faz parte de uma série de 3 materiais no assunto:
Parte 1: bug, build, clean e doc Parte 2: env, fix, fmt, generate, get e install Parte 3: list, mod, run, test, tool, version e vet Vale destacar que toda a documentação de referência utilizada foi baseada na versão 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tmux: Migrando de 2.3.* para 3.*</title>
      <link>https://devdrops.github.io/posts/tmux-migrando-de-2.3-para-3/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devdrops.github.io/posts/tmux-migrando-de-2.3-para-3/</guid>
      <description>Olá!
Há poucos dias atrás, atualizei a versão do Linux Mint no meu computador pessoal de 19 para 20, e fiquei feliz que nessa atualização a versão oferecida por padrão tanto do tmux como do tmate são bem mais recentes do que eu estava usando:
~ apt-cache show tmux # Entre várias informações úteis, olha a versão logo ali: Package: tmux Architecture: amd64 Version: 3.0a-2 ~ apt-cache show tmate # E a versão do tmate também: Package: tmate Architecture: amd64 Version: 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
